中文字有個弊病

就係唔似英文咁
可以由讀音trace返隻字點寫
對我呢d記性差 平時又少寫字 簡直攞命
我勁多簡單字要諗幾分鐘先記得隻字係點樣
利申 頭先想打填充個充字 諗極諗唔到

英文都衰，拼音唔規則

你傻的嗎？

用拼音打字 秒殺

利申：用緊

btw 紅字：你可能考慮去驗下有無讀寫障礙好啲

其實有樣野叫形聲字

其實全世界用德文最好

就算係用拼音，香港人咁多懶音，咪又係串錯曬

英文拼音唔規則，其實係因爲佢地特登要吃力去模仿及貼近拉丁文、法文嘅古老拼法，以圖自我標榜爲羅馬帝國文化繼承正統。

調轉諗打得多咪順便糾正埋懶音囉

同埋真係改唔來嘅話 某啲輸入法可以設定「常犯錯誤不敏感」 舉漢語拼音爲例

可能你成日撈亂 ‘z’ / ‘zh’ 聲母，咁你可以整到打 ‘z’ / ‘zh’ 都出晒兩者開頭所以嘅字

可能有啲1999 sorry

唔係笑／串佢囉 呢樣唔係怪病 其實我諗比大衆想像中普遍

講真 如果驗到有 尋求專業協助或者有益

我諗應該冇掛
讀書個陣中文作文成日比老師選做範文
我記字差對生活影響不大 只係覺得奇怪
點解幾千隻中文字 明明無跡可尋 都可以記得 還是會唔記得先係正常

但係用咗拼音之後個人感覺已經唔再需要記住字形

中文字可以睇字形估意思，英文又得唔得？

如果你識「字根」，係得

Why not?
只不過logographic個morpheme在單字, phoentic在字組

德文會跟！

Fick dich!

但個好處係你望返幾千年既文都會明
因為讀音一兩百年演變已經可以好大
如果文字同讀音掛勾既話, 兩千年前既文一定會嚴重1999

根本除左英文絕大多數拼音語言都跟, 英文phonetics根本係弱撚智

Du Arschloch

但又可以話呢樣野未必一定好, 全個華語地區唔同語言, 因為漢字呢種特性, 全部都可以統一為一種文字
容易統一思想, 維持大一統, 兼可以將全部語言屈撚晒做方言

應該學日文咁，將漢字變做輔助

韓文完全廢漢字，搞到柒哂，反而日文keep得幾好

應該淨係留返低呀、唔、係、咁、嘅，其他轉做拼音

讀下理科就知識睇root有幾重要